\documentclass[twocolumn,a4paper]{book}
%\documentclass[twocolumn,french,draft]{book}	% draft dans les [] pour voir les overfull hbox
\usepackage[arrow,matrix,tips,frame]{xy}


\input{../../Preambule.tex}

\title{\textsc{\small Travail de maturité}\\{\small Physique}\\
\textsc{\Large Construction d'une villa}\\
\vspace{1\baselineskip}
\includegraphics[width=8cm]{Maree.eps}
}

\author{Rafaël Tobler\thanks{Commentaires} \and Mentor~: V. Guyot}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

adsgads

\begin{figure}[t]
\caption{Fission de l'uranium\label{FissionUranium2}}

\[
\xymatrix @C=2.5pc @R=2pc {
 & *+[o][F]\txt{$^{1}_{0}n$} \ar[d]|-{\textstyle bombardement} & \\
 & *++[o]++[F]\txt{$^{235}_{92}U$} \ar@{.>}[d]|-{\textstyle absorption} & \\
*+[o]+[F]\txt{$^{36}_{93}Kr$} & *+++[o]+++[F]\txt{$^{236}_{92}U$}  \ar@{~>}[l]_-{\textstyle fission} \ar@{~>}[ld] \ar@{~>}[dd]|{\textstyle r\acute eaction\,en\,chaine} \ar@{~>}[rd] \ar@{~>}[r]^-{\textstyle fission} & *+[o]+[F]\txt{$^{140}_{56}Ba$} \\
*+[o][F]\txt{$^{1}_{0}n$} & &  *+[o][F]\txt{$^{1}_{0}n$} \\
 & *+[o][F]\txt{$^{1}_{0}n$} &
}
\]
\end{figure}


\begin{figure*}[t]
\caption{Cellules solaires thermiques}
\centering
\input{SolaireThermique.pst}
\end{figure*}

\begin{figure*}[!b]

\centering
\input{SolaireThermique.pst}
\caption{Cellules solaires thermiques}
\end{figure*}



\end{document}
